【諷刺！】《人民日報》昔日評論「全票當選更危險」

是人格分裂還是口不對心，自打嘴巴？中國國家主席習近平今早在全國人大的選舉中以全票連任，官媒《人民日報》隨即發文，大讚習近平是「人民領路人」。不過，有內地網民立即翻出2011年3月17日《人民日報》的評論文章《全票當選更危險》，來諷刺當局自我作賤。據悉，有關文章被火速刪除。

該文一開始就提及當年的省、市、縣、鄉四級黨委同時換屆，很多地方的黨委委員和書記都是全票當選，文章認為這個全票當選現象「值得深思」。

文章謂「從表面上看，全票當選說明當地的黨組織和黨員很有凝聚力，所有參加選舉的同志都講政治、顧大局，他們步調一致，異口同聲，沒有一絲雜音。但是，一般真正民主的選舉很少出現一邊倒的現象，更別說是全票當選了。剛剛閉幕的人大會議，所有報告都沒有全票通過，或多或少都有一些反對票。因為中國這麼大，任何事都不可能達到所有人都滿意，總會有人發出不同的聲音。就是在黨內涉及人數眾多的選舉，也很難達到所有人一致，任何人都沒有意見。」

最諷刺的是，文章表示：「全票當選可能是選舉綁架了民意，它不能代表民眾的意願。」又謂，這種全票當選的現象如果長此下去，人民「的反抗意識在沉默中日積月累，後果會很可怕，總有一天會爆發，就像魯迅說的『不在沉默中滅亡，就在沉默中爆發』（出自《紀念劉和珍君》，原句應是前後倒轉：『不在沉默中爆發，就在沉默中滅亡）。」

不過，套在今日更為適用，可能是這一段：「如果選舉提名人是在組織要求的背景下全票當選，也會助長他們的優越感，讓他們看不清現實，錯判形勢，感覺自己已經很了不起，得到了所有人的支持和擁護，其實不然，這只是假象，這樣不利於他們工作，不利於他們做出決策。」

據悉，2012年03月31，《北京日報》也曾以「全票當選不一定都是民意」為題材撰文，狠批當時一些地方領導在所謂選舉中全票當選的現象。

綜合報道

反了反了

留名

RIP

回力標

Ministry of Truth

陳雲中共回力標

共匪大撚把回力標飛緊返黎

平時太鍾意鳩噏

doubleplusgood

留名睇五毛點兜

示範：冇事既，都係泛民的錯，下次投白票比建制贏哂